Quizfragen:

Frage: Welcher der folgenden Planeten ist der kleinste im Sonnensystem?

a) Mars
b) Merkur
c) Erde
Richtig: b) Merkur

Frage: Wie viele Planeten haben Ringe?

a) 2
b) 4
c) 6
Richtig: a) 2

Frage: Welches ist der hellste Stern am Nachthimmel?

a) Alpha Centauri
b) Sirius
c) Proxima Centauri
Richtig: b) Sirius

Frage: Welches Raumfahrzeug landete erstmals auf dem Mars?

a) Spirit
b) Viking 1
c) Opportunity
Richtig: b) Viking 1

Frage: Welche Raumsonde hat den ersten erfolgreichen Vorbeiflug an Pluto durchgeführt?

a) Voyager 1
b) New Horizons
c) Cassini
Richtig: b) New Horizons

Frage: Welcher Planet wird als der "Abendstern" bezeichnet, wenn er im Westen erscheint?

a) Venus
b) Jupiter
c) Saturn
Richtig: a) Venus

Frage: Welcher der folgenden Monde hat eine dichte Atmosphäre?

a) Ganymed
b) Titan
c) Europa
Richtig: b) Titan

Frage: Was ist der Hauptbestandteil der Sonne?

a) Wasserstoff
b) Helium
c) Sauerstoff
Richtig: a) Wasserstoff

Frage: Welcher Planet hat die längste Rotationsdauer?

a) Venus
b) Mars
c) Merkur
Richtig: a) Venus

Frage: Welche Raumfahrtorganisation hat den Mars Rover "Curiosity" betrieben?

a) NASA
b) ESA
c) Roskosmos
Richtig: a) NASA

Frage: Welcher Planet hat die stärksten Winde im Sonnensystem?

a) Jupiter
b) Saturn
c) Neptun
Richtig: a) Jupiter

Frage: Welcher Asteroidengürtel befindet sich zwischen Mars und Jupiter?

a) Kuipergürtel
b) Oortscher Wolken
c) Hauptgürtel
Richtig: c) Hauptgürtel

Frage: Welcher Mond des Saturn hat einen dichten, orangefarbenen Nebel?

a) Titan
b) Enceladus
c) Iapetus
Richtig: c) Iapetus

Frage: Welcher Planet hat eine besonders ausgeprägte, auffällige Ringstruktur?

a) Jupiter
b) Saturn
c) Uranus
Richtig: b) Saturn

Frage: Welcher Satellit wurde 1957 als erster künstlicher Erdsatellit in den Weltraum geschossen?

a) Apollo 11
b) Sputnik 1
c) Hubble Space Telescope
Richtig: b) Sputnik 1

Frage: Welches Ereignis markiert den Beginn der Raumfahrtära für den Menschen?

a) Erster bemannter Mondspaziergang
b) Erster bemannter Raumflug von Yuri Gagarin
c) Erste Mondlandung von Apollo 11
Richtig: b) Erster bemannter Raumflug von Yuri Gagarin

Frage: Wie lange dauert ein Marstag (ein Tag auf dem Mars)?

a) Etwa 24 Stunden
b) Etwa 36 Stunden
c) Etwa 687 Tage
Richtig: c) Etwa 687 Tage

Frage: Welcher Himmelskörper wird als der "Rote Planet" bezeichnet?

a) Mars
b) Jupiter
c) Venus
Richtig: a) Mars

Frage: Welcher ist der zweitgrößte Planet im Sonnensystem?

a) Jupiter
b) Saturn
c) Uranus
Richtig: b) Saturn

Frage: Welche Raumsonde hat die ersten Nahaufnahmen von Pluto gemacht?

a) Voyager 1
b) New Horizons
c) Cassini
Richtig: b) New Horizons

Frage: Wie viele Kilometer ist der Durchmesser der Erde?

a) Etwa 6.000 km
b) Etwa 12.742 km
c) Etwa 20.000 km
Richtig: b) Etwa 12.742 km

Frage: Welcher Planet wird oft als "Abendstern" oder "Morgenstern" bezeichnet?

a) Mars
b) Venus
c) Jupiter
Richtig: b) Venus

Frage: Welcher der folgenden Monde hat aktive Geysire?

a) Io
b) Europa
c) Callisto
Richtig: a) Io

Frage: Welches ist das hellste Objekt am Himmel nach der Sonne und dem Mond?

a) Mars
b) Venus
c) Jupiter
Richtig: b) Venus

Frage: Welche Raumsonde landete auf Titan, dem größten Mond des Saturn?

a) Cassini
b) Voyager 1
c) Huygens
Richtig: c) Huygens

Frage: Wie viele Sterne gibt es ungefähr in unserer Milchstraße?

a) Hunderttausende
b) Millionen
c) Milliarden
Richtig: c) Milliarden